<search>
    
     <entry>
        <title>程序员独立开发一款产品难吗</title>
        <url>http://www.hugaoxiang.com/post/product/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E5%BC%80%E5%8F%91%E4%B8%80%E6%AC%BE%E4%BA%A7%E5%93%81%E9%9A%BE%E5%90%97/</url>
        <categories>
          <category>product</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>product</tag><tag>Programmer</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 作为一个已经到了被HR嫌弃的大龄开发，今年年初终于决定要自己尝试做独立开发。到如今快9个月了，第一个产品也已经上线了好几个月，可以和大家一起来探讨下这个问题。
首先，为什么要做独立开发？
每个人都有自己的答案，如果是老外，那大多数是追求自己的梦想。比如我在网上看到一个26岁的乌克兰的小伙子，在没有太多开发经验的情况下，5个月就可以上线5个APP，也取得了不错的收入，而且这生活状态是这几个月在巴厘岛，下几个月在越南，真正的生活即是旅行。在我等凡人眼中这些都是大神，不光有头脑有创意，还有极高的执行力，还可以尽情地享受生活，真是令人羡慕。那对于我们这些普通人呢？没有超高的智商，没有高人指点，更没有什么背景和金钱，那我们能实现自己的愿望吗？
对于自己来说理由有两个，一是在中国特有的程序员中年危机到了，二是对职场不再抱有幻想了，其实我很早就想尝试，但总是怕这怕那。我不清楚中国人对钱的焦虑来自何处，你看那些老外他也没钱，但人家就是潇洒。而我不光要克服自己的恐惧，还要面对周围人的不解，所以做这个决定并不是一件容易的事。所以你打算脱离工资自起炉灶？最好还是要趁年轻赶快行动，如果像我这样有了家庭再做这件事，一是面临的风险更大，二是家庭的事多了，心力下降了，三是周围人会来劝退你，所以已经错过了最佳时机。
言归正传，我想一个程序员在有5到8年工作经验的情况下，只要执行力不是太差，有一定的自学能力，那开发一个简单的网站或一款不太复杂的APP都是没有什么问题的。有一点是中国的程序员一般只是做后端或前端，在公司里也一般只用一种语言。但自己做产品那必须前后端都要掌握，而且随时都要准备学习新技术。像我虽然已经工作了十几年，但也主要是做Java，所以有很多东西还是要从头学起。
光做出来可能并不是困难的主要部分，困难的是能不能赚到钱。尤其在中国，大部分人没有为软件付费的习惯。所以好多在国外可行的东西在中国就行不通。到如今，我这个网站也没赚到什么钱，虽然免费但是没有流量，所以对大多数想做web开发的人来说如何能获取到流量是最困难的部分。像那些大公司为了流量都是补贴再补贴，烧钱再烧钱，这些都是我们个人玩不起的。所以开发产品的idea也很重要，好的idea可能就是成功的一半了。
总结：能发现需求很重要，把产品做出来只是开了一个头，困难的还在后面的推广。
题外话，中国目前的软件开发还主要是应用层面的，低水平的开发，很多人做了10年水平也提高不上去，为什么？因为平时大部分做的是重复的劳动，重复再重复，没有在技术上深入下去。996又把你的业余时间剥夺，自己抽下班时钻研吧我自己也做不到，也是能力有限。所以很多人一到了30就拼命转管理了，因为技术也提高不上去了。
接下来还是看能不能有流量了，最差也不过重新再找工作，先这么的吧。
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>小诗一首</title>
        <url>http://www.hugaoxiang.com/post/poem/%E5%B0%8F%E8%AF%97%E4%B8%80%E9%A6%96/</url>
        <categories>
          <category>poem</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>life</tag><tag>Programmer</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 打开我的Mac呀
打开网易云音乐呀
打开120个tab页的Chrome呀
打开Pycharm,IDEA,Vscode
敲呀敲
ctrl c &#43; ctrl v最快了
搜啊搜
音乐一首接一首
再泡杯浓厚的老普洱
我就是一名上古程序员
～～
哎呀又写了一个bug了
哎呀怎么报错了
哎呀这个问题究竟是啥，得上网找找
哎呀怎么又好了
真的好神奇啊
～～
产品又改需求了？呵呵
测试又测出了一个bug？我去
进度又要快赶不上了？加班吧
今天一定得上线？又要通宵了
和我对接的人还没好？真是个傻x，还上不上了
～～
忙了一晚终于上了
结果第二天 \\\
我靠居然忘记打卡了
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>为什么早上总是睡不醒</title>
        <url>http://www.hugaoxiang.com/post/thought/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%A9%E4%B8%8A%E6%80%BB%E6%98%AF%E7%9D%A1%E4%B8%8D%E9%86%92/</url>
        <categories>
          <category>thoughts</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>life</tag>
        </tags>
        <content type="html"> 对于这个问题我觉得可能是基因决定的，像一些科技界的名人，如雷军，前雅虎CEO梅耶尔等等，据说一天都只要睡4个小时，其余时间都在疯狂的“工作”。科学家的解释是基因，人家就只要睡4个小时。而对于我这种晚上睡10个小时还不一定清醒的，估计也不多，因为我身边的人——老婆，儿子都不像我这样。而我也很怕在早上工作，因为基本上没什么状态，以前在公司的时候都要靠午睡补一下才有点精神。
也有可能是晚上睡的比较晚，但结果证明就算早点睡也不一定有效，那或许只是睡眠质量比较差，因为中国有38%的人有睡眠障碍（数据来自某度）。那这样一想像我这样的人还挺多的，反正我睡觉时梦总是一个接一个，有时3点钟就醒来，然后6点钟又睡去。反而如果一觉睡到中午，那会带来接下来的精神满满的一天。真是这句话，早起毁一天，晚起毁上午。
对于我这种从事软件开发的人，这总会带来很大的困扰。首先我会担心这一天没有效率，而效率直接关系了这一天的成果。干我们这一行一定要有效率，有时状态好的时候产出可以达到状态差时的10倍甚至30倍（因人而异）。但我强烈怀疑目前还有很多IT公司需要按时打卡的制度其实真的不适合我们这一行，可以这么说，每个人的工作时间肯定是不一样的，像我这种喜欢晚上工作的一定不在少数。按时打卡肯定会牺牲掉一部分效率，这对于创业公司尤其重要。所以如果你去一家创业公司还要按时打卡，那我会怀疑成功的几率。
说到打卡的问题，中国的互联网公司很多已经是灵活打卡。但还不够灵活，最多延迟到10点。我曾经在一家外企工作过一段时间（不是互联网），还是做的比较传统的金融类的项目。但人家的规定那是真的灵活，因为根本不用打卡，我曾经在很长一段时间下午2点才到公司，然后开始效率满满的一天 。工作到晚上10点（ps，领导可能会反感，不要效仿）。我最近的这家公司，要求早上9点打卡（迟到扣钱，迟到1小时算旷工），996。但能提高多少产出呢？我的感觉是还不如下午来上班，经常困的一个上午发呆0产出还影响了下午的工作。像国外的互联网公司，一般都是比较灵活的，也不搞996，最近facebook放出消息会有50%的员工会长期远程上班，因为疫情的影响，许多公司都在远程，结果员工反馈在家工作一点都不比在公司做的慢。
以前觉得干程序员总归是一个脑力劳动，但后来发觉在中国硬生生的变成了体力劳动。-_-!
希望以后远程工作会成为国内的趋势吧，但估计很难，谁叫我们还是发展中国家呢。老板很难同意，福报不允许（笑）。现在国内的IT业竞争也激烈，大量人员涌入这个行业（工资相对高，所以老板就增加工时呗，反正绝不能亏）。各种培训班涌现，从项目，简历，面试一条龙打通。不是说培训班不好，但以就业为目标的培训势必就会造成过度的包装，造成一个人面试时感觉头头是道，实际半吊子，把面试官忽悠的一愣一愣的，反而把一些真的好苗子给忽略了。说到面试以后有机会单独列一篇出来讲讲。话说回来，我也是中途上过培训班转到这一行的，所以培训班有多水还是知道一点，但好在当时工作还比较好找。不过现在的培训班已经不是我们当年了（我🈯️的是数量上）。而中小学据说都要开python的课程了，还有火热的人工智能，目前几乎每个大学都想开这个专业，不过我想说的是选择这个专业的同学以后出来可能会比较尴尬。
先吐槽到这，以后我会继续在这个博客记录，争取每个月都能产出几篇，朋友们喜欢的话可以关注一下。
</content>
    </entry>
    
</search>